前線員警自白書

先不要負評。

"往死裏的打" 廣東話帶著北方口音的前線指揮官向我們一班預備往前線驅散示威者的新手員警訓話， 第一句便這樣說。

昨晚， 我與同期畢業的俊仔， 一同被派往示威者非法集結的城寨區域， 執行一系列清場行動。 社會近日多次的大型示威活動， 我與俊仔均未被派往執行天職， 練開拳的俊仔每天也像食了興奮劑的對我說什麼什麼佔中暴徒是需要受一受教訓云云。 一向不懂政治的我， 為了薪高糧準選擇了這份工， 更加是沒有多說什麼， 長官說什麼便是什麼。

"如果今次班仆街又掉磚， 我實第一個沖上去打柒佢老尾" 一同企在前線全副武裝的俊仔在我耳邊這樣說。 那一刻我不以為然， 想起學堂所教的什麼克制， 服務市民， 我這麼努力考入紀律部隊， 便是為了擺脫以往是不良少年的身份， 誰不知現在竟然與俊仔這種老粗為伍。

"黑警！"面對前方身穿黑衣的示威者， 不間斷的高聲指罵， 我身邊很多情緒高漲的同袍已經用粗口回罵， 便差俊仔所說"沖上去打柒佢老尾"的那一步， 而我亦將近到達臨界點。

"Go! " 身在大後方的指揮官， 以帶有普通話口音的英文一聲下令， 我與身在前線的伙記， 便像發了瘋一樣， 湧向前以合理武力驅趕示威者。 這刻， 權力與武器在我手，心情很難形容， 就像一哥說的"I can't find the right word", 英文不合格的我， 現在總算明白這句話是什麼意思。

"認撚住我阿， 隻秋阿！"整晚的忍讓， 令我在與示威者發生衝突的前一刻，口直心快說了這句兒時的慣用語， 不幸地， 被企在前方的蘋果記者拍下了。

*根據事實創作

網民定性7月7日警方行動為
香港警察暴動
強烈譴責暴徒，知法犯法